個個都話轉美金...？

小弟金融知識貧乏想請教一下
其實轉走港紙係避險我明
但點解一定係美金？
轉其他有咩問題出現

利申：諗住轉瑞士法郎同澳紙

求教

乜都得
唔好買ＣＮＹ同ＨＫＤ

冇問題 個人喜好
你買黃金都得
大家睇好既野唔同

因為有聯繫匯率
如果脫鉤，你就贏咗
如果無脫鉤，你可以用返差唔多匯率換返hkd

唔好揸港元、人民幣、英鎊，其他你中意啦

但建議買返d大路野，例如實體黃金、美元、日圓

good luck to those brainwashed. dollar collapse is coming. 1M will be 100k.

我都會轉澳紙投資
但澳紙 波幅好大
要睇緊d

好清晰，謝巴打

貨幣嘅價值來自人民對該政府嘅信心
大家都覺得美國政府係一定唔會冧 所以佢做咗國際貨幣
因此多人揀
甚至可以話 其實現代人對美金本身嘅信心大到即使美國政府收皮
啲人都會繼續用美金做國際結算貨幣

好似係

不過近排aud跌得咁勁 入吓無妨

我有諗緊移民去melb所以唱澳紙應該冇衰
瑞士法郎係貪佢面額大，一個公民袋可以袋晒副身家走

換個角度睇，如果美元都冧，個影響一定係世界性，冇一個國家會好過，所以揸美元就相對係保險嘅方法

不過唔知跌幾耐所以慢慢咁入

如果7.85換
無脫鉤同埋升到7.75, 蝕盡~1.X%, 7.8就~0.6% (前提係有好既對換平台)
脫鉤計睇你覺得港紙會暴升定暴跌
換幾多/放邊又係另一件事

其他貨幣商品變數大得多唔評價

小弟無知
我有三個戶口 hsbc 渣打 中銀
check 過中銀換金美最高7.85x hsbc 7.88
我可唔可以將d 錢轉數快去中銀換美金先
仲轉返去hsbc (點樣轉？) 再用外幣atm 提取
因為冇時間去銀行排隊
定係宜接提現金去兌換店換好 我見有d 都7.85

以我認知，普遍世界都係以美金做通用語言，例如投資項目係用xxxxx億美元做價等等。
再者，為確保港幣同美元掛鈎，金管局要將匯率控制係1USD:7.6~7.8HKD之間。如果香港政局不穩可能導致脫鈎，到時就可能1USD:100HKD。所以啲人想而家轉定美金先，遲下真係脫左鈎就賺到笑。

貨幣只係個個地區或國家法定既紙張，如果個地區或國家因打仗消失左，你手上既係貨幣係其他人眼中張廢紙無分別。

所以你可以兌換其他值錢既野，例如黃金同石油等等。呢啲係全球都有需求，所以唔會因爲國家打仗而有大幅度變化。

利申: 有Degree and Master，不過係Engineering

如果港紙脫勾
香港人到時係咪寧揸美鈔都唔會換返港紙

外幣 都得

因為美金方便到差唔多所有國家都收 (連阿富汗，俄羅斯果啲都收/兌到，不過北韓，伊朗果啲就唔知喇)，加埋聯繫滙率，冇事既咪7.8兌返港紙。其他貨幣波幅可能好大，美金衰極都係7.8X

美金冧係真攬炒，九龍新界冇得避。

同大陸仔爭

支那人走資都轉鎂, 包無死

我想問下點解d人話要係銀行換美金現鈔？

係其他地方換唔係一樣咩？

第一，選擇最強大最有錢有民主有法治既國家貨幣
第二，聯繫匯率，港爆你贏，港唔爆你都無輸都可以唱反差唔多既錢
第三，就算你逃離香港，去任何一個國家都會收美金或可以對換

對換方法最平最底一定係ib開個戶口對換貨幣
如果你有本事開倒非ibhk戶口就最好，申請埋張debit card就完美

邊度換都一樣
重點唔係邊度換
而係現鈔
因為咁先可以離開香港銀行體系
唔係嘅將來若果強制結匯
你銀行戶口入面嘅美金...

驚假銀紙呱
同埋找換店美元多數有印章, 有d銀行會唔收
另外有找換店7.83我係驚的, 銀行成本都7.84x

一係揸円，一係唔好理佢繼續keep港幣
叫你用港幣換美金果D on9嘅，根本無分別
我信港爆都唔信聯繫匯率會爆

因為美金
假設支那大命 聯匯又唔爆
你就最多輸7.75至7.85
即兌一萬港元 輸盡都係$127

如果支爆 港共斷聯匯
港紙變廢紙 你有美金就有午餐肉
（當然物價都有一定升值）

其實就唔會脫 大陸一定要香港呢樣野
不過...

IB係香港公司, 如果港爆, IB都唔能夠置身事外
唔受美帝法律保障, 到時香港冇晒外匯都係港紙唱番比你

Lm

美元可以投資其他野，
瑞士法郎除左cash 之外用途少過美元。

IB 美元應該放左係 紐約花旗銀行

支那都揸美債
香港又揸美元
中東用美元交易
您話咩貨幣最安全

我換左小小試下，第一次買外匯，不過過去一直印象澳洲係比較和平，無戰爭擔憂，我林依家跌都唔會好似人仔咁有廢紙風險掛

你如果拎住美元入 IB 戶口
佢會叫你入落去 紐約花旗銀行

找換店大唔大機會換到假鈔 ?
一萬美金換唔換到 ?

唔好咁多幻想
同ib唱美元係已經轉左去ib係美國既citi戶口
因為佢預你買美股，所以錢一定要係美國
仲有咩受唔受美國法律保障，其實係果間公司食唔食你夾棍，只要你一日係香港人除時都可以食，邊一間都會食
ib揀近幾年係香港開公司用意好明顯，就係要合法地係香港做生意，有咩生意好得過走資？
所以我都建議左，到咁上下去外國一轉開埋外國戶口，重新開過國際既ib先最安全
依家個個都幻想緊ib報先有事，但佢既穩健程度仲好過香港好多銀行

澳洲靠哂支那
你睇下個chart
冥幣跌 澳紙都跌到仆街

利申 持有七千幾澳紙 賺息蝕價 屌佢老母臭閪

無野既......（自我安慰，好彩唔係買好多）

仆街
我見證佢由七蚊變六蚊 家下得返五個三
屌佢
人地用成個國家証明奶共無好下場

因為美金係全球最有認受性嘅貨幣
中國 印度 仲有好多大國都係用美金做交易貨幣
換句說話講 姐係全球都對美金最有信心

香港仲同美金掛緊勾
但萬一香港出咩事 港幣被恐慌性拋售 金管局頂唔住7.85 你手上美金相對住港幣就會升到仆街
姐係你有賺

港幣係美金亞洲嘅代用劵
唔係要個聯系匯率嚟把柒，你用港幣換美金揸美金其實冇乜匯率風險

如果係澳洲讀書 有錢係香港 有咩可以做

今日渣打網上換 7.874

1. 其實，即使一國一制，都不會衝公你身家。除非你要著草，因此大型銀行放錢已足夠。
2. 換美元是防港元脫勾。
3. 輸有限（因為有聯匯）。
4. 防港元資產大跌，換美元資產（如美股美債）。
5. 香港03 年樓市暴跌，銀行也不會死，當然業主另計。

早兩個月試過喺7.83換到美元
而家升到7.86, 7.87

無美金backup既港紙係無價值
無港紙backup既人仔同冥通無分別

其實個聯系匯率係靠個外匯儲備去維持，個問題係大家信唔信香港個4500億外匯儲備

外資走，個外匯儲備會跌

我覺得唔會賺:
如果真係港元出事, 入口貨物的本地價格都一定上昇
e.g. 一件入口貨價(1美金)本地市場賣HKD 7.8, 你要用HKD 7.8 (1美金) 的價值的貨幣去買
但如果HKD 貶值十倍, 就算佢入口價冇變仲係1美金, 佢市場會賣HKD 78, 到時你都係用返1美金價值的貨幣去買
好似係?

一無美金backup，一定係會被掛人民幣，政府已經幫市民安排好

你望下大陸人民幣貶左値之後，物價升左幾多先啦

其實買乜野都係睇你自己既姐
美金比較保值因為石油係用美金結算
咁大家都比較有信心呀嘛

我意思係, 美元購買力不變, 但當地Currency因貶值而下降, 變相入口貨物係當地市場個價都會上昇, 抵消返個Depreciation
因為入口者都要用返美金找數, 佢地都要收返等值的當地Currency

Bitcoin

當然呢D係好 Text Book Theory, 同埋assume 大家知市場上有總共印左幾多港元。
但我想講, 假如HKD 真係 depreciation, 到時商品價格一定會上昇, 而唔會維持而家呢個水平, 唔好忘記香港大部分野都係進口。

以前d人唔信貨幣 會買金黎保值
後尾美元強勢 保值能力強
強到d人用左佢黎代替金既保值功能
所以我地會叫美元做美金
只此一家 無港金 無人民金
係美金

鎂 Magnesium

換美金個滙率風險低d 因為港幣同美金掛勾

無美元轉數快 要分行拎

美國係大佬,其他唔係

全中！美元兌港元只會係7.75-7.85之間浮動

就算你柒到盡，7.85買美元，7.75唱返港紙，都係每$7.8輸$0.1，圍起1.3%左右

基本上冇得輸！

求求大家，盡快去換美元現鈔！

轉數快都有話以後support美金但過左成年都冇聲氣，銀行完全冇消息

而家要銀行間網上過美金
keywords：RTGS/CHATS

中銀冇每日上限同免費
但留意其他有d有上限（如恆生），甚至唔係免費（渣打）
要轉黎轉去架話（通常用黎整做新資金）真係睇清楚收費表先

要唔係就出銀行本票

換咗美金 1美金依然買到值1美金既野
keep港紙 你就要用78蚊買值7.8既野

有名你叫人民弊

補充一點：CHATS過數係仲有分轉出收費同轉入收費
同匯款其實好相似
真係要睇清睇楚你間銀行有冇

目前香港多數銀行都冇轉入收費（個人用戶），但轉出有d有
渣打最痴線出入都有（優先理財免轉入）

exactly
所以大家都換只係for 保本同唔會輸

點解找換店匯率平過銀行咁多
找換店7.84 銀行7.87-7.89

銀行匯率入邊其實有埋手續費, 行政費之類..